**香城**（）乃[香港考試及評核局為了方便於其所主辦的考試設題而出現的一個虛構城市](../Page/香港考試及評核局.md "wikilink")，與現實的[香港相似](../Page/香港.md "wikilink")。這些考試包括[全港性系統評估](../Page/全港性系統評估.md "wikilink")（2006年起）、[香港中學會考](../Page/香港中學會考.md "wikilink")（至2011年）、[香港高級程度會考](../Page/香港高級程度會考.md "wikilink")（至2013年）、[香港中學文憑考試](../Page/香港中學文憑考試.md "wikilink")（2012年起）及[香港特別行政區政府](../Page/香港特別行政區政府.md "wikilink")[入境事務處入境事務主任招募筆試](../Page/入境事務處.md "wikilink")。然而，各年試題的香城並不一定有關連；對於各試題中的「香城」是否同一香城，考評局至今未表態\[1\]。

## 衍生文化

由於「香城」及「杏壇中學」等名詞由歷年考生所廣泛認識，因而衍生出不少相關文化，這與真正位於廣東佛山市之杏壇中學沒有任何關係

  - 2015年，香港有網民於Facebook創作一份模仿[中文科綜合能力卷的試題格式](../Page/香港中學文憑試.md "wikilink")，試題是以香城為背景，要求以「杏壇中學」一心同學身份寫拒絕[告白信](../Page/表白.md "wikilink")。\[2\]\[3\]

## 參考文獻

## 相關條目

  - [香港考試及評核局](../Page/香港考試及評核局.md "wikilink")
  - [香港中學會考](../Page/香港中學會考.md "wikilink")
  - [香港高級程度會考](../Page/香港高級程度會考.md "wikilink")
  - [香港中學文憑考試](../Page/香港中學文憑考試.md "wikilink")
  - [全港性系統評估](../Page/全港性系統評估.md "wikilink")

[Category:香港考試及評核局](../Category/香港考試及評核局.md "wikilink")
[Category:虛構地方](../Category/虛構地方.md "wikilink")
[Category:香港教育](../Category/香港教育.md "wikilink")

1.  [【DSE】公開試集體回憶：香城歷史大重組　文理、杏梅年年嗌交？｜香港01｜社區專題](https://www.hk01.com/%E7%A4%BE%E5%8D%80%E5%B0%88%E9%A1%8C/85720/dse-%E5%85%AC%E9%96%8B%E8%A9%A6%E9%9B%86%E9%AB%94%E5%9B%9E%E6%86%B6-%E9%A6%99%E5%9F%8E%E6%AD%B7%E5%8F%B2%E5%A4%A7%E9%87%8D%E7%B5%84-%E6%96%87%E7%90%86-%E6%9D%8F%E6%A2%85%E5%B9%B4%E5%B9%B4%E5%97%8C%E4%BA%A4)
2.
3.